<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<tickertext>We created this ticker for our company homepage /nwww.dock1.de /nIt reads the ticker-text from an external XML-file which helps us to change the text easily without touching the flash-files. /nFeel free to use it on your homepage but be so kind to drop us a note if you find a smarter way to incorporate a ticker on your pages and the url of the webpage on which you are using the ticker-script. /nAs you could imagine, it only works with flash5.... /nThe following text is just blindtext to illustrate that this script can handle thousands of chars.... /n    /n    /nDarfs etwas mehr sein? /nHmhm! Und dann hätt' ich gern noch fünf Scheiben vom Schweinebauch /n- der sieht aber lecker aus, /nja, ja, mein Mann tut sich da immer dick Remoulade drauf. /nAch! ... iss der Rinderbraten noch im Angebot? /nMomentchen mal. (ruft durch die offenstehende weißlackierte Pendeltür in den nach hinten gelegenen Raum wo die Knochensäge kreischt:) Gustaaav, ham wir noch Rinderbraten im Angebot? (die Knochensäge wird ausgeschaltet) waaas? Rinderbraten, Herr Gott!  ... Rinderbraten? - Nee! (Knochensäge wird wieder eingeschaltet)  ... aber wir haben heute leckere frische Rauchenden, da pack' ich ihnen mal was von ein. Ach, da sagen `se was ... geben sie mir doch fünfe und noch zwei von den dicken Kohlwürsten und ... Gänseschmalz, so ein kleines Pöttchen da ... und - warten Sie mal ... wie geht's denn ihrem Mann? Oh Ohnmacht! Oh Gefangensein in dieser schier unerträglich, nie enden wollenden Zeit-Raum-Warteschleife vor der Wursttheke des sympathischen kleinen Edeka-Ladens in der August-Bebel-Straße. Sonntag kommt Mamma, Omma und Tante Lianne, und Tante Giesela und Onkel Wolfgang ("wir kommen mit dem großen Auto"), seit zwei Wochen ist dieser Sachverhalt bekannt und doch ist es einmal mehr Samstag. Nachmittag. 13.30 Uhr und sowohl Bier, Sprudel, Cognac für Onkel Wolfgang als auch Ommas Lieblingsziegenkäse befinden sich noch immer in den üppigen Auslagen der Läden und Getränkemärkte meiner Stadt, welche trotz liberalisierter Ladenschlußgesetze (wenn nichts mehr geht - zum Türken!), um 14.00 Uhr dicht macht. Und ebenfalls einmal mehr ist es dieser durchtriebenen Frau Wilke gelungen (wie macht sie das?) unmittelbar vor mir an die Reihe zu kommen, um für Aeonen die Wursttheke zu besetzen und alle Weltenzeit zum Stillstand zu bringen. Immer - und dies ist keine Übertreibung (alle anderen im Viertel sehen das genau so) -, immer betritt sie als Allerallerletzte (noch nach mir) den Laden, und dass, wo jedermann und jederfrau bekannt ist, dass Frau Wilke doch (Zitat:) "den gaaaanzen Tag Zeit" hat. Wie es ihr immer wieder gelingt, mich in dem schmalen Gang zwischen den Konserven und der grummelnden Gefriertruhe zu überholen, um schamlos mit entschlossener Geste und fester Stimme vor mir ihre Wurstbestellung aufzugeben, ist mir ein Rätsel und es ist gleichermaßen ein beeindruckendes Phänomen. Ich vermute: sie legt es darauf an. Wie auch immer es sich in dieser Sache verhält: Das Phänomen der wilkschen Raumdurchdringung und der damit gekoppelten Zeitentschleunigung  vor der Wursttheke meines Edeka-Ladens ist ein real erfahrbares Phänomen. Es trifft mich hart und immer wieder aufs neue. Unvorbereitet potenziert es den ohnehin latent in mir wühlenden Zeitnotstand und kreiert im Ergebnis eine Zeitverlustpanik, die im Angesicht gütiger Nachbarn und wohlwollender Fleischersfrauen anachronistisch daherkommt - was die Sachen nurverschlimmert. Es nimmt mich mit; ich kann es nicht ändern und: es ist schwer zu erklären (die Erfahrung mit derlei Sachen lehrt ohnehin, dass Dinge, die auch nur im entferntesten mit Zeit und Raum zu tun haben, eh schwer beschreibbar sind, ja, sich zu einem großen Teil einer verlässlichen wissenschaftlichen Deutung entziehen und sich nicht selten in Dimensionen transzendentaler Deutungen verlieren - Ausrichtungen des Geistes, die für mich stets etwas beängstigendes haben). Im Konkreten heißt das: ich bin von mal zu mal banger; bange, dass ich eines Tages vor  Wilke und Wursttheke stehend dem panischen Zerren pochenden Zeitschwundes nicht mehr standhalten kann, mich ob der endlichen Gewissheit der Unmöglichkeit des Nichtempfindens dieses permanent ätzenden Zeitnotstandes einfach gehen lasse und mehr noch, ich ein für alle mal den Bettel hinschmeiße, mich ganz der morbiden Verführung totaler Aufgabe hingebe und sanft auf die mit Marmormustern versehenen weiß-orangenen Fließen herniedersinke, endlich anempfohlen dem Reich ohne Raum, ohne Zeit, ohne Not. Das letzte, was ich dann noch erblickte, wären glitzernde Fettfingerchen auf den ansonsten immer reinlichen Gläsern der Wurstvitrine. Die großen Augen eines kleinen Kindes - in der Rechten hielt es ein abgekautes Stück "Kinderwurst" - blickten mich verwundert an, mein erlöschender Blick würde, ein letztes mal aufflammend, dem seinen begegnen. Völlig gelassen und wissend bedeutete er ihm: auch du mein kleiner Scheißer, wirst es eines Tages wissen; dann würde es dunkel werden ... "Na, was darfs denn sein junger Mann?" reißt mich ein fröhlicher Singsang von jenseits der Wursttheke aus meinem Tagtodeskampf und ich schaue in das stets entspannte und freundlich lächelnde Gesicht von Frau Strothenke. /n /n... to be continued. /n    /n  /n  </tickertext>

